gmail google 雲端系統出錯全球連線問題頻頻

今早用gmail 同 google photo 都用唔到

台灣時間 3 月 13 日上午左右，很多人仰賴的 Google 電子郵件服務 Gmail 似乎卡卡地，發生附件無法下載，郵件無法寄出的問題。而出錯的還不只在 Gmail，Google 雲端硬碟也有同時也有狀況，根據 downdetector 與 G Suite 狀態資訊主頁來看，這兩個服務的確出了問題，而且有問題地區遍及全球，而不僅在台灣而已。
根據 G Suite 狀態資訊主頁的資訊來看，Gmail 與Google 雲端硬碟同時處於「發生問題」的橘燈狀態。Gmail 的說明為「我們已經著手調查『Gmail』的問題。一有結果，我們會立刻發佈消息。 受影響的使用者仍可使用「Gmail」，但會收到錯誤訊息、發生高延遲和/或遇到無法預期的問題。」時間點則是在上午 10:53 發生的。而 Google 雲端硬碟也有類似的狀態。